
2011-11-01T16:48:0Z
kultur-sanat
Bu yıl ikincisi düzenlenen Malatya Uluslararası Film Festivali'nin Uluslararası Uzun Film kategorisinde yarışacak mücadele edecek filmler belirlendi. Festivalde 6 ülkeden 7 uzun sinema filmi yarışacak. Malatya Valisi Ulvi Saran'ın himayesinde; Malatya Valiliği ve Malatya Kayısı Araştırma Geliştirme ve Tanıtma Vakfı 'nın desteği ile Dünya Kitle İletişimi Araştırma Vakfı'nca organize edilen 2.Malatya Uluslararası Film Festivali'nin 'Uluslararası Uzun Yarışma Filmleri' kategorisinde yarışacak filmler belli oldu. 18–24 Kasım tarihleri arasında düzenlenecek olan festivalde, Romanya'dan "Adalbert'in Rüyası", Arjantin'den "7. Aşama" ve "Parmak", Fransa'dan "Dünya Kralı Michel G.", Tayvan'dan "Taipei Takası", ABD'den "Teri" ve Fas'tan "Cami" filmleri olmak üzere toplam 7 film yarışacak. Romanya'dan Adalb Mithat Alam, Roger Christian, Ludek Drizhal, Shahla Nahid'den oluşan jüri tarafından değerlendirilecek olan filmler "En İyi Yabancı Film", "En İyi Yabancı Yönetmen", "En İyi Senaryo", "En İyi Kadın Oyuncu", "En İyi Erkek Oyuncu" ve "En İyi Müzik" kategorilerinde mücadele edecek. 9 26 25 0
